[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( A 2x^2 3xy, , B x^2 + xy )에 대하여 ( A + B )는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 4xy )",
        "choice2": "(x^2 2xy )",
        "choice3": "(3x^2 2xy )",
        "choice4": "(3x^2 4xy )",
        "choice5": "(3x^2 + 4xy )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) 2x )에 대하여 ((f circ f)(1) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 등식 (x^2 + ax + 4 x(x + 2) + b )가 성립할 때, 두 상수 (a, b )의 합 (a + b )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(1 leq x leq 3 )에서 무리함수 (f(x) sqrt{x + a} )의 최소값이 6일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(|x a| < 3 )의 해가 (4 < x < 10 )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "첫째항이 1, 제3항이 9인 등차수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제10항까지의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(130 )",
        "choice2": "(150 )",
        "choice3": "(170 )",
        "choice4": "(190 )",
        "choice5": "(210 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "복소수 ( z 2 3i ) 에 대하여 ( (1 + 2i) overline{z} )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} ) 이고, ( overline{z} )는 ( z )의 켤레복소수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 + 7i )",
        "choice2": "( 4 + 4i )",
        "choice3": "(3 4i )",
        "choice4": "(3 + 7i )",
        "choice5": "(7 4i )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 양수 ( alpha, beta )에 대하여 ( x alpha, y beta )가 연립이차방정식 [ begin{cases} 2x y 3 2x^2 + y^2 27 end{cases} ] 의 해일 때, ( alpha times beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "직선 ( y kx + 1 )을 (x )축의 방향으로 2만큼, (y )축의 방향으로 3만큼 평행이동시킨 직선이 원 ( (x 3)^2 + (y 2)^2 1 )의 중심을 지날 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( frac{9}{2} )",
        "choice4": "( 5 )",
        "choice5": "( frac{11}{2} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이차함수 (f(x) x^2 x 12 )에 대하여 (f(x 1) < 0 )을 만족시키는 모든 정수 (x )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "7",
        "choice2": "8",
        "choice3": "9",
        "choice4": "10",
        "choice5": "11",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(A cap B^C) cup (A^C cap B) {1, 3, 8 } )일 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "유리함수 ( y frac{2x 1}{x a} )의 그래프와 그 역함수의 그래프가 일치할 때, 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(a 2 )일 때, 직선 (l )은 이차함수 (y f(x) )의 그래프에 접하고 직선 (y g(x) )와 수직이다. 직선 (l )의 (y )절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{3} )",
        "choice3": "( frac{4}{3} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( frac{2}{3} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "이차함수 (y f(x) )의 그래프의 꼭짓점을 B라 하고 선분 AB의 중점을 C라 하자. 점 C에서 y축에 내린 수선의 발을 H라 할 때, 선분 CH의 길이의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "( sqrt{5} )",
        "choice4": "( sqrt{6} )",
        "choice5": "( sqrt{7} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( a_{50} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "7",
        "choice3": "10",
        "choice4": "13",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "두 별 A, B에 대하여 별 A의 표면 온도는 별 B의 표면 온도의 ( frac{1}{2} )배이고, 별 A의 반지름의 길이는 별 B의 반지름의 길이의 36배일 때, 별 A의 광도는 별 B의 광도의 (k )배이다. (k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "49",
        "choice2": "64",
        "choice3": "81",
        "choice4": "100",
        "choice5": "121",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "전체집합 ( U )의 공집합이 아닌 세 부분집합 ( P, Q, R )가 각각 세 조건 ( p, q, r )의 진리집합이라 하자. 세 명제 ( sim p rightarrow r, , r rightarrow sim q, , sim r rightarrow q )가 모두 참일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄴ",
        "choice5": "ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 (A(2, 3) ), (B(0, 4) )에 대하여 선분 (AB )를 (m n(m > n > 0) )으로 외분하는 점을 (Q )라 하자. 삼각형 (OAQ )의 넓이가 16일 때, ( frac{n}{m} )의 값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{5}{8} )",
        "choice4": "( frac{3}{4} )",
        "choice5": "( frac{7}{8} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 과정에서 (가)에 알맞은 식을 (f(m) ), (나)에 알맞은 식을 (g(m) )이라 할 때, (f(2)+g(3) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "94",
        "choice2": "96",
        "choice3": "98",
        "choice4": "100",
        "choice5": "102",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "선분 QR의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{11} )",
        "choice2": "(4 sqrt{3} )",
        "choice3": "(2 sqrt{13} )",
        "choice4": "(2 sqrt{14} )",
        "choice5": "(2 sqrt{15} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "이차항의 계수가 1인 이차함수 (y f(x) )의 그래프의 꼭짓점이 직선 (y kx ) 위에 있다. 이차함수 (y f(x) )의 그래프가 직선 (y kx + 5 )와 만나는 서로 다른 두 점의 (x )좌표를 ( alpha ), ( beta )라 하자. 이차함수 (y f(x) )의 그래프의 축이 직선 (x dfrac{ alpha + beta}{2} dfrac{1}{4} )일 때, (| alpha beta| )의 값은? (단, (k )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{2} )",
        "choice2": "( frac{23}{6} )",
        "choice3": "( frac{25}{6} )",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "( frac{29}{6} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "세 수 3, (a ), 12가 이 순서대로 등비수열을 이룰 때, (a^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "좌표평면에서 두 점 (( 2, 3) ), ((2, 5) )를 지나는 직선이 점 ((a, 7) )을 지날 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "다항식 (f(x) )를 (x 7 )로 나눈 나머지를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합 (S_n )이 (S_n 2^{n+2} 4 )일 때, (a_7 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 256
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "사차방정식 ( (x^2 5x)(x^2 5x + 13) + 42 0 ) 의 모든 실근의 곱을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "좌표평면에서 제1사분면 위의 점 A를 (y x )에 대하여 대칭이동시킨 점을 B라 하자. (x )축 위의 점 P에 대하여 ( overline{AP} + overline{PB} )의 최솟값이 (10 sqrt{2} )일 때, 선분 ( overline{OA} )의 길이를 구하시오. (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "함수 ( f R rightarrow R )가 ( f(x) a|x + 2| 4x )로 정의될 때, 이 함수가 일대일대응이 되도록 하는 정수 ( a )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 (1 leq n leq 9 )인 자연수 (n )에 대하여 직선 (x n )과 원 (x^2 + y^2 10^2 )이 만나는 점 중 (y )좌표가 양수인 점을 (P_n )이라 하자. 원 (x^2 + y^2 10^2 ) 위의 점 (P_n )에서의 접선의 (y )절편을 (a_n )이라 할 때, [ sum_{n 1}^{9} left( frac{100}{a_n} right)^2 ] 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 615
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "좌표평면 위에 원 (C_1 (x a)^2 + (y b)^2 5 )가 있다. 원 (C_1 )을 직선 (y x )에 대하여 대칭이동시킨 원을 (C_2 )라 하자. 두 원 (C_1, C_2 )가 모두 직선 (y 2x 2 )와 만나도록 하는 실수 (a, b )의 순서쌍 ((a, b) )에 대하여 (2b 3a )의 최댓값은 ( frac{q}{p} ) 이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p, q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 1,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 22
    }
]